記憶力口香糖網拍熱賣 衛福部：下架！開罰！

記憶力口香糖網拍熱賣 衛福部：下架！開罰！

2017-09-29 17:48
〔即時新聞／綜合報導〕近來日本樂天推出一款「記憶力口香糖」號稱含銀杏萃取物，主打能維持記憶力，引發一陣風潮，不少網拍代購賣到缺貨。但衛福部食藥署今日表示，食品廣告宣傳不得涉及不實、誇張，或易生誤解具醫療效能，代購業者此舉已明顯違法，目前已要求網拍平台先行下架，並追查相關代買紀錄。

食藥署指出，食品標示宣傳或廣告詞句，不得涉及誇大、爭議、易生誤解具醫療效能，標榜能維持記憶力，涉及生理功能，已違反《食品安全衛生管理法》第28條第1項，可開罰4萬至400萬元。

食藥署科長江仟琦表示，已和網購平台業者聯繫，要求先將產品下架，並調閱相關資料，交由各地衛生單位處理，將針對違規的代購業者開罰；另外該產品宣稱含有銀杏葉萃取物等成分，這部分屬於藥品管理的範疇，若檢驗屬實，未經核准擅自製造或輸入藥品，將依違反《藥事法》處理，最高恐面臨10年以下有期徒刑，得併科1億元以下罰金。

即係有禁藥？

好多國家將銀杏葉歸類為功能性食品（functional food）

但係台灣，銀杏葉萃取物(Ginkgobiloba extract)則列為藥品管理，核可適應症為改善末梢血液循環障礙

睇嚟真係有料到

睇標題以係係chocolate factory果隻everlasting chewing gum